阿拉伯人不是民族 一個民族的誕生 巴勒斯坦人

標題 Re: [假設] 巴勒斯坦併入週圍阿拉伯國家
時間 Mon Aug 4 01:42:29 2014
───────────────────────────────────────

※ 引述《asynchronous (同步)》之銘言：
: 如果當年聯合國決議不是在巴勒斯坦成立兩個國家
: 而是把約旦河西岸給約旦, 加薩走廊給埃及
: 這兩個地區是否能擺脫現在國土零散, 實力弱小的困境?
: 以色列和阿拉伯國家也可以在更平等的基礎上去交流?

我想重點是要了解一件事, 聯合國決議只是一個結果, 甚至只是一個
過程, 聯合國在這方面的作用是象徵性的.

巴勒斯坦之所以弱不是國土零散問題, 而是民族的成熟程度問題, 在
以色列來之前, 巴勒斯坦人就只是住在那邊的殖民地臣民. 早在以色
列建國之前, 猶太人向巴勒斯坦人買地他們也沒有好好的警覺.

他們的身份認同在一百多年前基本上就是認為自己是阿拉伯人, 巴勒
斯坦人是從阿拉伯人派生出來的新民族. 是因為巴勒斯坦的「界線」
因為奧圖曼帝國崩潰而產生後, 才開始稍微有巴勒斯坦的認同, 所以
巴勒斯坦人是一個新民族, 很年輕, 是第一次世界大戰後才確立這種
身份, 還十分的含糊. 他們只知道自己是穆斯林.

去到以色列建國的時候, 巴勒斯坦的認同才因為排斥猶太人強化, 但
那時候他們除了開始厭惡猶太人之外, 其他東西都一團混亂, 相比起
身份認同清楚的以色列, 巴勒斯坦人的身份認同, 是在發覺四處求救
無門, 而以色列正在侵蝕自己的生存空間才產生的. 民族就是命運共
同體, 巴勒斯坦人, 就是建立在被以色列侵略的共同命運上.

故此納粹的血腥屠殺產生了以色列, 而以色列的建國則產生了巴勒斯
坦民族, 假設巴勒斯坦人沒受到壓迫, 則他們的身份認同也不可能這
麼快就被強化, 結果還是會被予取予求, 身份認同清楚的民族, 會壓
倒身份認同含糊的民族, 無論當初怎樣分割這土地, 以色列還是能剋
倒這裡本來毫無準備的居民.

要記著, 巴勒斯坦人從未在巴勒斯坦行使過完整主權, 他們一直都處
於被統治的狀態, 在一戰之前是被奧圖曼帝國, 在一戰之後是西方殖
民地, 在二戰之後是被以色列統治. 這樣的人群在心理上和精神上,
是完全對抗被納粹試煉過, 一心建國的以色列人. 直至巴勒斯坦解放
組織成立, 以及後面八十年代的哈馬斯 (覺得巴勒斯坦太溫和, 而決
心提升武力手段的派別) . 巴勒斯坦人才慢慢的成熟, 知道事情既要
靠自己, 也要爭取國際(而不僅是其他穆斯林)支持, 運用國際形勢,
才變成一個能自立的民族.

在心態成熟之前, 無論給巴勒斯坦多少資源, 武器或保證, 都不構成
甚麼實力. 相對來說, 你可以說哈馬斯不道德, 但是他們已經明白怎
樣用有限的武力做出最大的效果, 至少有籌碼拒絕以色列提出的條件
, 才能算是較為平等的談判.

否則武力, 經濟, 精神都比較強勢的猶太人, 巴勒斯坦根本就拿不出
籌碼來談.

--

推 DrGolden:巴勒斯坦人的處境, 跟許多地區原住民族面對帝國主義殖民
→ DrGolden:與主權宰制如出一轍呀.
推 verdandy:但不能否認的是巴勒斯坦把自己的牌玩爛了(看向約旦黎巴嫩

我想巴勒斯坦本身就一手爛牌.
怎打也不會好到哪裡.

中世紀的思想要走向現代是很痛苦的事.

推 DrGolden:旁邊看戲當然講起來輕鬆寫意。台灣現在牌也玩得不怎麼好
→ DrGolden:看呀~
→ CCKAT:最好也別一下子玩得太好看 看看日本跟德國都是曾經玩得最好
→ CCKAT:的 好到衝昏頭 惹到大魔王XD
推 baboosh:換成台灣跟中國適用 唯一的差別是 巴人願意打血廊
→ kinichiro:那台灣當兵能學到什麼? 還一堆變態愛玩兵
→ zeumax:當兵從來都不是要人學什麼的
推 killeryuan:為國家拚命和為狗官拚命還是有差別的

以色列好波

香港嘅處境最應該學以色列

人o地有上帝o係背後backup

香港人邊樹學得o黎?

標題 Re: [問卦] 有沒有猶太人的八卦？
時間 Sat Jan 10 00:33:47 2009
───────────────────────────────────────

※ 引述《ckbill (lochowu)》之銘言：
: ※ 引述《MJIB (仗義直言就是我的個性)》之銘言：
: 等待彌賽亞的到來
: 每年猶太人都有15%的收益捐給猶太教會
: 是全球最有錢的宗教組織
: 伊斯蘭教次之
: 鑽石市場價格也在猶太人手中操控得很好 每年標準5%提升
: 李嘉誠有在南非最大礦場投資鑽石業
: 不過還是分得是猶太人的羹就是了

排猶主義的成因很多很雜, 不過大部份都是欲加之罪, 也就是說, 很多是
因為你先討厭一群人, 然後才找理由去討厭他們. 不喜歡的東西, 要找不
喜歡的理由很容易. 通常你不喜歡一個民族, 就會說該民族髒, 我認識的
印度人就覺得巴基斯坦人很髒, 但我認識的大陸人, 不喜歡印度人, 便說
他們大便不用廁紙是髒的, 但當然, 同樣也有香港人不喜歡大陸人, 理由
也是髒. 那是因為髒而被討厭? 還是討厭才會覺得他們髒? 當然是後者.

要說排猶主義會產生的原因, 有宗教上的, 有說他們放高利貸, 不過這些
原因多數是環環相扣的. 比方說, 沒有猶太人, 又何來的基督教? 如果不
是先被排斥, 猶太人也不會被迫進放貸等工作裡. 猶太人之所以放高利貸
, 視財如命等, 是被排斥之後而產生的.

因為被中世紀的領主們禁止他們從事他們從事很多職業, 那才非得放高利
貸不可, 也因為經常被迫離他們新的家園, 所以自然會養成勢利的性格.
我之前說香港人勢利是因為難民心態, 同理, 這也可以套用在猶太人的身
上, 如果土地和故鄉是不可靠的, 那還有甚麼可靠的, 可以跟你隨時逃難
離開? 就是錢.

歸根究底, 猶太人會被討厭最基本的原因是: 這個身份認同生存到今天.

我們經常說四大文明古國, 中國, 印度, 埃及, 巴比倫. 但我們得留意的
是, 作為身份認同, 這些文明古國其實全盤盡墨. 今天的印度, 文明跟古
印度沒甚麼關係, 各種種姓標誌的是各代的侵略者. 古埃及人自中世紀被
阿拉伯化後, 已經失去了其本身的文化和語言, 現在的埃及變成了阿拉伯
文明的一部份. 巴比倫很早就消失了, 今天的伊拉克也是穆斯林, 至於中
國, 身份認同是根據漢族而重建出來的. 跟希臘很類似, 今天的希臘也是
從奧圖曼的統治中重建身份認同, 而並非從他們的古希臘祖先繼承.

身份認同的存續在今天的我們看來是理所當然, 但其實保存這麼久是非常
困難的.

如果大家有玩世紀帝國, 我想也應該會想過一個問題. 一代的那些古文明
去了哪裡? 西臺人, 巴比倫人, 阿述人, 腓尼基人, 羅馬人, 去了哪裡?
到了第二代, 哥德人, 匈人, 維京人, 又去了哪裡? 這些民族今天是消失
了, 但他們是否死光光了?

我們玩的時候對 Briton 是英國英國地叫, Frank 是法國法國地叫的, 條
頓也大概當成了德國人. 不過 Briton 是不列顛人, Frank 是法蘭克人,
德國人和條頓人也不畫上等號. 至於義大利人, 也跟羅馬人是兩回事. 現
在的希臘人和古希臘人又是兩回事.

新的民族出現, 是像孫悟空一樣在石頭爆出來的嗎? 舊的民族消失, 是因
為死光光嗎? 這明顯不是答案.

那麼, 民族是否繼承出來的, 也就是說, 法蘭克人到了某年某月某日, 突
然高呼一聲, 我們今天不叫法蘭克人了, 以後改叫法國人, 你們這些條頓
人, 也不要叫條頓人了, 改叫德國人吧. 我們已經進入 AOE 第三代了,
這樣? 很多人的理解大概像這樣, 但這也不是事實.

現實是, 隨著地理和居住地方, 文化現實等, 人的身份認同會改變. 舊有
的身份認同會因為不合時宜而淡化, 然後一群本來不同民族的人, 因為有
了新的身份認同, 而產生了新的文化, 形成新的民族. 不同的民族會聚合
成新的民族, 一個民族也會分成多個民族.

比方說, 維京人並沒有滅亡, 而是各自因為不同的定居地. 在丹麥定居下
來的在當地建立王國, 成為丹麥人, 侵攻英國的最後也變成了英國人, 至
於在法國北部的變成了諾曼第人, 留在斯堪的維挪亞半島的也變成了各個
北歐國家的國民. 舊的文化認同消失了, 取而代之的新的文化和新的認同
, 即使是很強大的民族, 長期定居在和以前不同的環境, 也會被環境所同
化, 在性格和文化上也會改變. 血緣反而沒有重要性.

然後我們看看世界上各國的民族史, 會有多長? 比較年輕的而重要的大國
, 有德國, 美國, 這些身份認同建立其實都不足二百年. 日本人喜歡三國
志, 但三國時代的時候的日本史大部份都是謎. 法國雖然源自法蘭克王國
, 不過法蘭克王國東部卻是現在的「德國」. 俄羅斯是從金帳汗國底下解
出來的, 雖然跟基輔羅斯有點關係, 基輔卻是今天「烏克蘭」的城市. 英
國算是比較老的認同, 可是也建立不足一千年.

至於猶太人的認同卻是貨真價實地從公元前帶到今天.

這意味著甚麼? 其中我看到說, 猶太人不願意融入當地的文化, 先不論說
這句是影射甚麼, 正是因為猶太人固執地不願意融入當地文化, 才使猶太
人這個認同得以保存下來. 如果猶太人願意接受當地的文化, 猶太人一早
就和其他民族一樣消失了, 移民美國的變成美國人, 移民德國的變成德國
人, 移民俄羅斯的變成俄羅斯人.

今天之所以有猶太人, 正是因為他們不願意融入當地文化, 如果他們願意
, 他們就會滅亡. 如果不願意融入當地文化會被憎厭, 則任何「少數民族
」的生存本身即是被憎厭的理由.

換句話說, 若必須融入當地文化, 則等同認為少數民族沒有生存的價值.

他們存在了那麼多年, 才使對他們的不良紀錄和印象, 能夠累積下來. 事
實上這世界上是否只有猶太人是被討厭的民族? 不幸地, 這世界任何一個
民族都可以找到被討厭的事跡. 找些近的來說好了, 只要日本人這民族一
直存在, 南京大屠殺就一直存在.

歷史上存在了那麼多民族, 是否沒有被憎厭過? 羅馬人會被憎厭過, 漢人
也被憎厭 (看看越南和朝鮮人寫的歷史就懂) , 蒙古人也曾被描寫成沒血
沒淚的野蠻民族, 韓國人嘛... 就我所看, 今天中港臺的諸君正在成就歷
史大業.

不過, 有些民族是融解消失了, 所以憎恨也同時消失, 像維京人, 因為他
們已經融解成各民族, 沒有人因為維京人做過的事情就跑去憎恨挪威人.

但猶太人以前在, 今天還在, 因此所有不良的紀錄和偏見, 也跟他們的民
族一起生存至今.

有些則是地區性的, 比方說中國人韓國人討厭日本人, 但這不適用於這區
以外的世界. 因為日本人在人家大部份歷史上都沒有帶來甚麼負面事情.
就算日本人再殘暴, 那對歐洲, 非洲, 南亞或者南美洲人來說, 他們都只
覺得那是歷史, 遠方的事情, 大家的歷史沒甚麼衝突, 自然也不會有甚麼
憎恨.

那你可以理解, 猶太人為何會特別被排斥, 原因無他. 就是因為他們的足
跡遍及全世界幾乎所有國家和所有地方, 從歐洲到中東, 從中東到中國,
由北美到南美, 都有猶太人, 而且這並非近代的事情, 而是中世紀開始,
猶太人便定居所有地方.

一個跟全世界都有交往的民族, 結果就是全世界都有瓜葛.

猶太人會被排斥, 是因為他們存在時間長, 分佈得廣. 而沒有消滅.

吉卜賽人被排斥的原因也類似, 猶太人, 就被人說是放高利貸, 視錢如命
, 操控政治經濟. 吉卜賽人窮, 不放高利貸, 不視錢如命, 不操控政治經
濟, 則被說是乞丐, 小偷, 拐子佬. 猶太人最後建國, 被視為製造戰爭和
麻煩, 吉卜賽人則不建國, 就被視為別人國家的寄生蟲.

可見, 這是憎人富貴嫌人貧, 有錢是錯, 窮也是錯, 干政是錯, 不干政也
是錯. 唯一不被討厭的方法, 就是消滅你自己.

所以 ID4 獨立日這電影有一段對話頗具玩味, 就是美國總統跟外星人溝
通那段.

美國總統: 「我們可以和平嗎? 」
外星人: 「Peace? No peace. 」
美國總統: 「那你想我們怎樣? 」
外星人: 「Die. 」

(人類語用中文, 外星話用英文, 雖然原著裡兩者都是英文)

人類對人類的態度不見得比外星人高明到哪裡去, 最後以色列人和巴勒斯
坦人大家互相的態度也差不多. 說穿了, 我們自己沒有生死存亡的問題,
對於外來的民族一樣是麻木不仁. 而我們這些麻木不仁, 對少眾文化不容
忍的態度, 結果就是把這些少數民族迫向更激進的路去, 看起來這些事情
好像是以色列人和巴勒斯坦人自己造的孽, 其實到頭來, 是源自我們這些
文化強勢的民族, 執意於要消滅少數文化的狹窄器量.

當外面的文化對這些少數民族越排斥, 越想同化他們和消滅, 他們就會越
培養出更偏執的想法, 更激進的行為, 去保護他們文化的生存. 你看以色
列人之所以偏執地非要在以色列立國不可, 對於用武力和恐怖活動毫不留
手, 正是因為他們本身各種被害者意識.

如果他們並不將這麼偏執的觀念教給他們的下一代, 他們的民族就很容易
被主流的外界文化所瓦解, 你想想, 華人去到美國的下一代, 身份認同已
經立即變成了 American, 猶太人卻還是猶太人.

若沒有這種偏執, 一個猶太人去到美國, 就會多一個美國人, 少一個猶太
人, 如果這種事情非要發生不可, 他們寧可更偏執.

倒過來也一樣的.

看看海外華人的處境也會理解, 在一些排華嚴重的地方, 例如印尼, 華人
的自體意

看看海外華人的處境也會理解, 在一些排華嚴重的地方, 例如印尼, 華人
的自體意識也會更強, 對於自身的文字, 文化也會更執著要保存. 相反,
泰國沒甚麼排華的存在, 那華人不排斥, 是否代表當地會華化? 相反, 因
為華人沒有被排斥, 他們更願意投入泰國當地的文化, 反而被當地泰國化
成泰國人, 華人的特質快速的消失.

人在孤立時的反應正是如此, 被排斥, 則強調自身, 被接受, 則會和當地
融合. 前者會導致更偏執, 更激烈, 我想, 也不用看太遠, 就看看 ptt
的大陸人會明白, 當你不分青紅皂白的去排斥他們的時候, 他們也會變得
比以前更憤, 更支持一些古靈精怪的理論. 自然地, 猶太人被這樣排斥多
年, 他們也會變成憤青.

這不過是人類的自然反應, 你我也是人, 你我也一樣, 只是我們未必會遇
到孤立的情況, 一直在和自己文化相近的人當中, 就不會遇到這種試煉而
已.

--

→ Lithic:還不都是地球人... 血統跟民族主義 還是消失的好
→ yoyorock:所以中國也可以用這個理由把我們融合掉? XD
→ Lithic:之後就是 國家主義
→ chenglap:把人類統一成地球人也好, 活在新的環境還是形成新民族的.
→ chenglap:本來民族主義之所以形成, 正是想消滅差異的副產品.
→ chenglap:實話說, 消滅差異是不可能的, 容納差異比較務實.
→ Lithic:人類要想起自己是地球人 必需要有外星人來侵略地球 科科
→ chenglap:把分別的認同消滅了, 又會隨著發展慢慢產生新的認同.
→ chenglap:要永久消滅民族, 唯有將人類的數量減少至個位數.

為什麼希特勒要殺光猶太人？
※ 引述《jeterfans (猩媽)》之銘言：
: 如果宗教因素就算了
: 當時也沒什麼多大的仇恨
: 我絕得用種族淨化來解釋不通啊
: 是有多恨呀
: 有卦嗎

那是因為「民族國家」這個概念興起.

在民族國家興起的十九世紀, 就出現了所謂的「Jewish Question」, 這個問題在十八世紀開始有人提出, 十九世紀不斷彌漫, 在 1843 年德意志就有人寫了一本書就是這名字. 講的便是這問題.

在中世紀時期的歐洲人, 基本上對自己的身份認同, 不是建立在民族或者語言上的, 而是建立在宗教上的. 所以你是基督徒, 還是穆斯林, 比你是不是西班牙人重要. 然後宗教改革的時候, 你是新教徒還是公教教徒, 這變成了最重要的問題, 即使你跟我講的語言相同, 但是信的宗教不同, 那大家就是敵人, 而講德語的軍隊效忠的可能是講法語的領主, 可能會遇上一支講法語但效忠德語領主的軍隊然後打起來.

這是「民族國家」興起之前的世界, 如果有看中世紀的小說, 會發覺當時的基督徒對世界的想像, 就是基督徒都是差不多的. 一個雅倫西亞的騎士, 會幻想自己能夠遊走英格蘭, 拜占庭, 然後大家文化相同, 語言溝通都無礙, 而且打的都一定是摩爾人(穆斯林), 你會看到例如像「在英格蘭打穆斯林侵略者」這樣的劇情, 作者完全沒有察覺到在英格蘭其實不會有摩爾人, 大家的語言也不同.

慢慢地, 語言文化相近的人, 不是比遠方語言文化不同但宗教相同的人更親嗎? 結果浪漫主義興起後, 本土意識慢慢發展成民族主義, 各國開始放棄發展自己的本土文學, 開始將文化的相近性當成主體, 然後形成你們今天知道的民族國家, 西班牙, 英格蘭等等. 而拿破崙戰爭摧毀了很多過去的封建權力結構, 拿破崙雖然戰敗, 但是很多舊貴族的權力和領地已難以回復, 封建的階級身份含糊, 而這構成了民族主義浪潮的空間.

民族主義浪潮使十九世紀建立起一些民族國家, 包括德意志, 義大利, 都是在中世紀權力衰弱瓦解(例如神聖羅馬帝國)後從他們的屍體中, 在十九世紀建立的.

但是在整個歐洲都走向民族主義, 不論是用語言或者文化去區分的民族主義, 卻出現了猶太人問題: 猶太人有強烈的身份認同, 但是他們卻和其他歐洲人不一樣.

因為猶太人的身份認同是根據宗教, 也就是猶太教才存在的, 猶太人並不說相同的語言, 希伯來語本身就像滿語一樣是不活的語言, 直至十九世紀末也沒甚麼人說希伯來語. 猶太人說的語言, 往往就是他所住的國家的語言, 例如德意志的猶太人說的就是德語.

當年的歐洲人就是放棄再用宗教去區分人的身份, 而改用國族, 偏偏猶太人只有宗教, 卻沒有自己的國家. 這和歐洲發生的事情, 正好針鋒相對. 沒有國家的人, 能夠稱之為一個民族嗎? 既然猶太教只是宗教, 那麼誰都可以隨時加入, 就像佛教徒, 基督徒一樣, 一個德國猶太人, 他應該在國族身份上視自己為「德國人猶太教徒」.

用今天我們切身的東西來說, 如果說佛教徒就是一個民族, 叫「佛民族」, 那大家其實也未必能接受, 當年的民族主義者也會認為, 既然佛教徒不是民族, 猶太人也一樣.

Jewish Question 就是說, 因為猶太人只有宗教, 沒有國土, 所以他最終無法形成一個世俗國家, 註定不可能成為民族. 而應該承認自己所住地方的國族認同身份, 如果你是德國猶太人, 你就是德國人, 你該效忠和融入德國的文化, 並為德國貢獻你的稅金, 社會責任與當兵. 而不應該把猶太人的身份, 放在你的國族(也就是德國)之上.

所以, 猶太人的存在, 先天就是民族主義的漏洞, 而猶太人是對抗民族主義的, 他們的最高身份認同就是宗教, 就是猶太, 甚麼德國人波蘭人之類的身份都是次要的. 他們會優先把其他猶太人視為親族, 多於自己國家的人.

那對於該國的人來說, 這跟放了個外國人在自己國家沒甚麼分別了, 你是我國家的人, 擁有我們的國籍, 卻不把同胞視為最親的人, 反而把外面可能是敵人的人視為更親. 只因為他們也跟你一起信猶太教, 那怎可以接受? 拿破崙戰爭之後的世界, 大家為了保衛自己的語言, 文化, 都相信民族應該擁有自己的國家, 並將效忠國家視為最高的價值, 偏偏猶太人的存在就是在否定這件事, 等於先天放了一些不效忠國家的人在裡面.

而且猶太人還有相當的數量以及社會份量, 當戰爭越見頻繁, 大家就越不安, 想像一下就知道, 你是某國人, 服兵役拿槍在前線打仗, 而你懷疑背後你國家有些猶太商人, 正在和你的敵國的猶太商人, 在做些甚麼買賣, 很可能是軍火, 而那些軍火很可能就殺了你. 你會有何感想? 如果是效忠國家的商人, 不會做這種事, 但猶太人身份卻建立在他們的宗教. 換句話說, 他們為了利益做的任何事, 都可能是間接謀殺自己.

當國家要求每人都效忠國家時, 有些人就是死都不能效忠國家, 對於為了民族主義在戰場前線痛苦過活, 不死回到祖國也失業貧窮的人來說, 會有何感想? 希特勒就是這樣的人. 簡單來說, 就是自己為了國家受了那麼多創傷, 自然會對不跟他一樣效忠國家的人, 產生不信任感和不滿, 如果看到對方還生活富裕, 自然是怒火中燒. 為國家犧牲的人貧困, 不效忠的人卻生活舒適, 在戰爭越烈的時代, 輸給敵人可恨, 但家裡有些這樣的人更可恨.

所以反猶思想的激化, 就是民族主義的副作用, 猶太人的問題就是「宗教民族」這種東西是否會存在的問題. 而最終也沒解決這問題, 納粹德國對這問題的答案是「他們消失了就不會再有這問題」, 而以色列則是答案二, 給他們一塊土地, 讓他們成為有國家有土地的民族, 那他們再信相同的宗教也沒有問題了－－－事實上就是說, 既然你有領土了你就是和我們一樣的民族國家了, 只是那個矛盾還是無解的.

冷戰後反猶問題大幅減少, 正是因為以色列的建立, 將這個問題瓦解了, 因為有以色列所以猶太人是「以色列這國家的民族」而不再是「一個宗教連出來的民族」, 而且猶太人也大量移去以色列, 使歐洲各國的壓力減少. 再加上二戰之後, 兩大陣營的對抗(資本對共產), 經濟意識形態的衝突, 削弱了民族主義, 效忠國家為國犧牲再也不是必然, 也減輕了對猶太人的壓力.

以色列有大量阿拉伯以及斯拉夫人口

以色列班阿拉伯佬民事案件行伊斯蘭法，仲唔使服兵役

“港人不喜歡大陸人, 理由
也是髒. 那是因為髒而被討厭? 還是討厭才會覺得他們髒? 當然是後者.”